{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"private","quizNumber":"25","quiz":[{"id":301,"question":"متى يُسمح بالرجوع إلى الخلف؟","a":"فقط إذا كان عرض الشارع يزيد عن 4م.","b":"عندما تكون هناك ضرورة شخصية لمثل هذا الرجوع.","c":"عندما تكون هناك ضرورة مرورية لمثل هذا الرجوع.","d":"يُسمح في جميع الأحوال، المهم أن نُشاهَد من قِبل السائقين الآخرين.","answer":"3"},{"id":314,"question":"ماهي وظيفة الكلاتش ؟","a":"وصل أو فصل بين المحرك وجهاز الغيارات .","b":"يفصل بين صندوق الغيارات والدرايشافت .","c":"يفصل بين المحرك والحذافة (الفلايويل) في المركبة .","d":"يفصل بين الدراي شافت والباككس .","answer":"1"},{"id":324,"question":"ما هي الطريقة الصحيحة لإرجاع المركبة من طرف الطريق إلى الطريق؟","a":"عند نزول المركبة لطرف الطريق يجب الوقوف واستدعاء مركبة تخليص لإرجاع المركبة للطريق.","b":"السفر ببطء وتوجيه المقود بزاويه قليلة لجهة الطريق.","c":"إدارة المقود يميناً ويساراً مع زيادة سرعة المركبة.","d":"السفر بسرعة وتوجيه المقود بالتدريج نحو الطريق.","answer":"2"},{"id":306,"question":"قبل تحريك المركبة صباحا عليك","a":"وضع احذية الامان تحت العجلات","b":"فحص الزيت","c":"استعمال الزامور الهوائي","d":"فصل المقطورة عن القاطرة","answer":"2"},{"id":315,"question":"ما اسم الجهاز المسؤول عن بداية تشغيل المحرك؟","a":"البطارية.","b":"الدينمو او الالترناتور.","c":"المشحن او التوربو.","d":"محرك بدء الحركة (السلف).","answer":"4"},{"id":342,"question":"عرّف \"الطريق\" حسب القانون:","a":"فقط الشوارع المعبدة بالإسفلت أو الباطون.","b":"لا يوجد تعريف للطريق في القانون.","c":"كل مكان يحق للجمهور المرور فيه ، ما عدا الشوارع البلدية.","d":"كل سكة حديد أو شارع أو زقاق أو ميدان أو ممر أو جسر أو أي مكان مفتوح يحق للجمهور المرور فيه.","answer":"4"},{"id":303,"question":"كيف يتم فتح غطاء المبرد ( الرادياتور) عندما يكون المحرك ساخن ؟","a":"بواسطة ساعة الحرارة","b":"تفتح غطاء المبرد وتفحص كمية الماء عندما يكون المحرك باردا","c":"تتوجه الى الكراج لفحص الرادياتور","d":"تسحب مقياس الماء من الرادياتور لكي تفحص كمية الماء","answer":"2"},{"id":305,"question":"اذا شعرت اثناء السير بحدوث انفجار في اطار فماذا عليك ان تفعل ؟","a":"مسك المقود بقوة واستعمال الفرامل تدريجيا الى ان تقف المركبة","b":"تستعمل الغيار الواطئ وتسير ببطء الى ان تصل الى كراج او محطة خدمة","c":"تضغط بشدة على دعسة الفرامل لكي تقف المركبة","d":"عليك ان تقف في الحال مع استعمال فرامل الاستعمال والفرامل المساعدة","answer":"1"},{"id":300,"question":"المرآة البانورامية (المحدبة):","a":"غالية جداً، لذلك تُستعمل في الباصات فقط.","b":"تُضخم الأجسام التي تنعكس فيها.","c":"تصغر الاجسام التي تنعكس فيها ولا تشير الى البعد بدقة","d":"تعكس بدقة (لا تُكبر ولا تُصغر) الأجسام التي تنعكس فيها.","answer":"3"},{"id":311,"question":"عمق الاخاديد (الفرزات) في الاطار بموجب القانون","a":"السمك القانوني هو الذي يمكن من السير الآمن","b":"يجب ان لا يقل عن 2 ملم","c":"يجب ان لايقل عن 2 سم","d":"لا يوجد قانون يحدد السمك الادنى للاطار","answer":"2"},{"id":310,"question":"وظيفة الفرزات (الاخاديد) في الاطار هي","a":"التقاط الاجسام الغريبة والمياه وزيادة تماسك الاطار بالطريق","b":"لتمكين حمولة زائدة في المركبة","c":"لالصاق الاوساخ والزيوت بالطريق","d":"للحفاظ على شكل مستدير وموحد للاطار","answer":"1"},{"id":327,"question":"كيف يمكن تقليل مشكلة بهر النظر من المركبة القادمة من الجهة المقابلة؟","a":"بواسطة توجيه المرايا الداخلية لوضع الليل.","b":"بواسطة الامتناع عن النظر إلى الضوء الذي يبهر النظر وبواسطة التمهل والسير على يمين الطريق.","c":"بواسطة تشغيل ماسحات الزجاج (المساحات).","d":"بواسطة التعيير الصحيح لمصابيح المقدمة وإضاءة الضوء المتقطع للسائق المقابل.","answer":"2"},{"id":338,"question":"هل يجوز إيقاف مركبة بعد مكان عبور المشاة؟","a":"مسموح في الليل فقط.","b":"ممنوع بحدود 12م بعد ممر العبور.","c":"مسموح.","d":"ممنوع.","answer":"3"}]},"__N_SSG":true}